class CardsAula03 {
  final String question;
  final String answer;

  CardsAula03({required this.question, required this.answer});
}

List<CardsAula03> quesAnsList03 = [
  CardsAula03(
      question: "Processo que degrada a glicose em duas moléculas menores, sendo essencial para a produção de energia dos organismos",
      answer: "Glicólise"),
  CardsAula03(
      question: "Glicólise",
      answer: "Processo que degrada a glicose em duas moléculas menores, sendo essencial para a produção de energia dos organismos. Ela é dividida em duas fases, uma de investimento energético e a outra de compensação energética. Ao final das duas etapas, o saldo é de duas moléculas de ATP e duas moléculas de NADH"),
  CardsAula03(
      question: "Anabolismo",
      answer: "Fase metabólica em que as unidades fundamentais são reunidas para formar as macromoléculas componentes das células, como as proteínas, DNA etc.."),
  CardsAula03(
      question:
          "Bioenergética",
      answer:
          "Área que está muito ligada à bioquímica e que estuda as transformações de energia nos seres vivos. Estuda os processos metabólicos celulares, isto é, as reações químicas realizadas pelas células, que envolvem consumo ou produção de energia a partir de um combustível orgânico"),
  CardsAula03(
      question:
          "Fase metabólica em que as unidades fundamentais são reunidas para formar as macromoléculas componentes das células, como as proteínas, DNA etc..",
      answer: "Anabolismo"),
  CardsAula03(
      question: "Fase degradativa do metabolismo; nela, as moléculas orgânicas, nutrientes, carboidratos, lipídios e proteínas provenientes do ambiente ou dos reservatórios de nutrientes da própria célula são degradados por reações consecutivas em produtos finais menores e mais simples",
      answer: "Catabolismo"),
  CardsAula03(
      question: "Rota metabólica ou Via metabólica",
      answer: "Série de reações químicas conectadas que alimentam uma a outra."),
  CardsAula03(
      question: "Nome dado ao conjunto das reações químicas que ocorrem num organismo vivo com o fim de promover a satisfação de necessidades estruturais e energéticas",
      answer: "Metabolismo"),
  CardsAula03(
      question: "Catabolismo",
      answer: "Fase degradativa do metabolismo; nela, as moléculas orgânicas, nutrientes, carboidratos, lipídios e proteínas provenientes do ambiente ou dos reservatórios de nutrientes da própria célula são degradados por reações consecutivas em produtos finais menores e mais simples"),
  CardsAula03(
      question: "Série de reações químicas conectadas que alimentam uma a outra.",
      answer: "Rota metabólica ou Via metabólica"),
];